分享blue nile買鑽石經驗

之前做咗CR-ROM 好耐, 都見身邊同網上好多朋友諗緊好唔好上網買鑽石, 而家開個account 同大家分享下過程同埋利弊, 當中一啲心得等等。
我個人on and off 研究/觀察咗鑽石大概一年, 亦都親身去睇過鑽石/鑽戒, 最後就揀咗Blue Nile。
我只係買咗裸鑽,因為想番黎再揀design。

網上購買 - 利:
1. 比香港門店 (樓上鋪 如love bird) 再平 2成左右
2. 選擇較多, 一般香港小店樓上鋪我見都係入VS - SI grade, 同埋fluorescence (瑩光反應) none
3. 冇sales 嘈住俾壓力你, 但前題你要熟鑽石, 如4C , fluorescence, GIA 個commentary 等等
網上購買 - 弊
1. 冇得親眼睇石, 雖然主流網上鑽石分銷商. 有高清 360 度放大圖, 但一定冇親眼睇石咁安心
2. 送貨要預一個月

流程:
1. 揀石 - 網上Blue Nile, James Allen 都有幾好用的filter, 大部份石都有360 度放大圖

2. 付款 - 可用credit card 或bank wire transfer。bank wire transfer 會再有約1.5% discount。個人係用後者, blue nile 會將佢地香港區戶口資料email 俾你, 全程有customer service 解答你問題。網上面會揾到discount code 再平多少少。就係咁我十幾萬就過咗去。價錢包括shipping 保險。

3. 等收貨 - UPS 送貨, 發貨時會有tracker 知道件貨去咗邊度, 似乎係喺美國出發, 由訂貨到出貨約2-3 星期不等, 送貨地址可以係你個人地址, 或者去香港UPS 中心交收, 我揀咗荔枝角UPS 中心收貨

4. 收貨 - 簽名, 對身份證。個package都幾大舊, 但入面其實只係得粒石同埋GIA 證書, 喺呢個stage 你係冇辦法對你粒石係咪GIA 證書上面嗰粒。但係so far 似乎冇聽過Blue nile 有出錯/昆客。我件貨就 HK$ 147k 2.07ct, G VVS1, 3EX SB, 下面有GIA cert。

5. check 貨 - 呢個要揾鋪頭幫你睇, 我個人就喺整托間鋪頭check 埋, 佢地鑲鑽都會check 清楚你GIA 上面粒石對唔對個證書number, 喺粒石個girdle 上面會有GIA鐳射刻印, 鑲完之後都會咁樣check 一次

6. 上托, 求婚, 做老襯

個人心得:
1. 冇360 度圖唔揀, 因為佢個圖都算幾可靠, 如果低Clarity 如SI, 佢放大之後都幾清楚見到啲睱疵。你亦都可以幾清楚比較到每個color 的分別。
2. 上網買個人唔會揀SI, 甚至VS2 的石, 因為SI1 SI2 睱疵可以好大分別, cloud, 同睱疵的位置極影響閃唔閃。揀高clarity 確保佢唔會有啲大cloud/ 明顯睱疵
3. 好多人會話瑩光反應粒石會奶, 其實網上睇意見都幾不一, 呢個係我研究咗最耐的factor 。最後覺得影響不大揀咗strong blue, 因為比起none 平一大截, focus 番4 個C。最後收貨同其他鑽石比較都睇唔出有咩分別

利申: 不是sales, 亦唔係賣廣告

留名，打算blue nile 買粒一卡，諗緊好唔好買埋個托，唔洗出面搵人鑲

最後一張圖，mon 上面既氣泡係部儀器定粒石？

另外請教下睇360放大圖點睇倒有冇milky? thx

血鑽

應該係粒石上面嘅塵/ 輕微打磨問題，部機放大咗50-100 倍我估，VVS1 見到花都唔出奇

呢篇文章喺milky/ cloud 上面都解釋得幾好，你可以試下sort 啲cloudy 嘅石一齊360度睇去比較

證書上如果佢係SI, 但係個暇疵嘅map 又好clean 要特別注意。因為可能係有cloud 佢跟本畫唔到上幅圖，所以個人建議唔好揀SI

我target vvs2, 係擔心過到嚟先發現唔閃啫

個人覺得去到VVS2 唔會有問題，我嗰陣係唔知做乜VVS1 平過VVS2, 所以揀咗佢

Blue nile 啲design 好傾向鬼佬，好busy，所以我番香港先整

lm

買你老母鑽石 騙局黎

exactly, 正路應該跟spec個公價表定價再折扣，vvs1平過vvs2 有時令我覺得粒石係有啲證書上面show 唔倒既瑕疵.......

請問一下佢送貨準唔準時?
同埋ching有冇做托嘅舖頭推介

準時呀，我最近買左一隻大約三個星期到左香港

thx ching~ 要咁買係咪一定要買有360相嗰啲，定係無都信得過？

呢間野係信得過，有GIA cert 。我覺得有360睇會好啲，因為始終無實物睇，同埋鑽石除左歲數之外，個切割，淨度，純度等等都會影響外觀，睇360會放心啲

thx Ching

巴打有冇邊間樓上舖介紹

樓主介唔介意留個tg傾兩句

同問樓上鋪介紹

Lovebird Diamond??